俄國防部：美軍發射59枚導彈 只有23枚命中目標(其餘36支射左去邊）

俄羅斯國防部表示，美軍對敘利亞發射的59枚戰斧導彈，只有23枚命中沙伊拉特空軍基地的目標，暫時未知其餘36枚落在什麼地方。俄羅斯國營電視台報道，美國的空襲摧毀9架飛機、彈藥庫和燃料庫，但基地的跑道未有受損。

美帝柒左

你信俄羅斯講？

巡航導彈其實幾易射落嚟
得返三分一好似吹大咗

如果美帝打陸上建築物都只有四成中，大陸東風打航母係冇可能中。

蛾狗

俄佬9up 衞星圖都冇張 點信你

仲要用高科技彈，減低傷亡
只炸建築物

就咁數圓圈都44個啦

班左膠衝出黎鳩up話美國炸平民

咁Tomahawk 本身會有一定數量Miss

無神論者的巴別塔：《星島日報》同《明報》引述俄羅斯國防部話美軍戰斧導彈只有23枚／不足四成命中目標真係笑撚死人

1. 衛星圖片實際上就係話比大家聽59發戰斧導彈命中咗44個目標

2. 由於部份目標有抗炸鋼板、或者係雙連戰機地堡，所以需要重複Double Tag轟炸，最尾只有4枚導彈響衛星圖無展示出黎，就算全部當Miss咗，命中率都仲係高達93%而唔係6成（美軍自稱命中目標有58枚，只有一枚故障）

3. 唔炸跑道，係因為戰斧導彈只作精準目標打擊，唔用專作破壞跑道用嘅集束彈，只需要短時間即可修復重新運作，而家癱瘓咗你成個空軍設施，當然亦無需要特別再針對跑道進行攻擊

然後你同我講香港傳媒要好好「珍惜愛護」？執撚七哂佢就啱啦！

九架飛機其實都唔少野

樓上

YOU ARE FAKE NEWS

呢D細國無幾多架用得

個基地好似係俄佬用緊

RTHK都還好，會講明係俄羅斯消息
明報寫到一定真咁
講真，識英文真係唔洗睇香港報導國際新聞

林忌：公信第777的明報，靠俄羅斯同敘利亞屠夫的消息來源，老屈美軍六成射失，再把重點放在9平民死，香港的國際新聞，已經去到呢種幫中俄獨裁國家造勢的地步

「化武」要用引號，六成射失就冇引號，你明點解香港成班左膠只識反美反
帝啦？有個求驗乜乜，幾時踢明報假新聞呀？

好想睇DF21 100%正中目標

香港傳媒一講軍事就錯漏百出

親蛾親支傳媒

哇，明報咁撚仆街既

越來越多親支，蘋果又垃圾。睇hongkongfp 算

啲左膠最撚中意share RT(俄羅斯官媒)嘅新聞，次次都係屌西方國家做成中東亂局
不過中俄喺聯合國安理會否決左咁多次維和行動左膠就當睇唔到

一支tomahwak unitcost 750k usd,d 戰機唔知咩model,不過廢極都要幾百萬usd,仲有d ammo depot ,fuel depot同building damage

其實報紙係咪可以開一版出嚟 專做不實報導或者冇證據鳩妄下定論嘅counter報導又有教育意義又負返傳媒應有嘅責任 再者打擊敵對傳媒以及改善歪風 一石四鳥？

以前蘇聯入侵阿富汗之後搞到阿富汗亂咗廿年，直接引致之後嘅美國－阿富汗(塔利班)戰爭都冇人理，一味話美國乜乜柒柒

明報同星島都擺明親支親蛾 仲要中學生強制訂閱個個星期做報告
呢d先真正洗腦

岩岩睇左d 相，d 掩體跟本無受損，但係入面架機就爆左

3srrrss

穿入去爆/精準打擊

USA ! USA

好多軍備都會過期

飛彈繞過掩體精準攻擊

〔即時新聞／綜合報導〕美國總統川普不滿敘利亞政府使用化學武器攻擊平民，昨日在川習會期間，下令發射59枚戰斧飛彈轟炸敘利亞軍用機場，現在敘利亞受損地區的照片已大量曝光，戰斧飛彈精準地繞過掩體，對底下的戰機進行打擊。

據《ABC》報導，一名美國官員透露，在轟炸之中，最多有20架敘利亞飛機被摧毀。從流出的照片中可以看到，儘管停在水泥掩體下，飛機依舊被炸得面目全非，變成焦黑的殘骸，可見戰斧飛彈的精準。

但該名美國官員還表示，飛彈並沒有攻擊機場跑道，因此敘利亞政府在空襲之後迅速修復了機場，接著有兩架飛機從那裡起飛，但目前尚未確認那兩架飛機的行動。

敘利亞停在掩體下的飛機，依舊被美國戰斧飛彈炸得面目全非。（圖擷自《ABC》）

美國發射的戰斧飛彈，精準攻擊水泥掩體下的敘利亞飛機。（圖擷自《ABC》）

敘利亞飛機停在掩體下仍無法倖免。（圖擷自《ABC》）

低能傳媒
真係打個陣咪見真章囉

公信力第一

FAKE NEWS

俄佬唔抹黑無人會買俄D軍備

碌鳩曉轉彎

報紙佬都係好心俾班傻鳩中坑打下飛機啫

今次對明報真係好失望
未經查證就聲大大咁嘩眾取寵
不知所謂

癡撚線向下之後橫飛?
點做到

根本所有共產國家都係垃圾

天誅

巡航導彈係水平飛架

一條導彈一架機囉

無記錯美帝有個技術係用兩個彈頭
一個爆穿石屎
另一個係爆左入去先再爆

有錯請更正

啱一半
到目標會垂直插落去

唔係兩種彈頭
係兩種引爆方法
一種impact fuse
一撞即爆
一種delayed fuse
撞完隔一陣先爆(當佢應該撞到入去)

美軍係有特別爆石屎嘅鑽地彈
亦可以揀上面咁用
不過今次冇用
幾米厚石屎應該普通彈都得
而且鑽地彈只有空軍型

美帝

今日的明報，直情就是垃圾！
同支那黨報完全一撚樣！

香港報紙=垃圾
一份都唔專業
好彩依家有得自由上外國睇鬼佬報

有乜報紙keep住中立

痴線準到咁

D垃圾蛾佬以為掩體冇穿冇爛即係miss

外星科技

成本159萬美金，炸到一架戰機

公信力第一既fakenews
拎RT野黎做頭版又唔做verification

廿年前波斯灣戰爭已經用緊既導彈（精準目標） 衛星輔助

今時今日都唔知收埋幾多黑科技未用

蛾狗吹水 美帝中晒

真係唔知d軍備可以玩到咁撚勁
出盡全力真係不敢想像

第一日知？呢份黨報黎

明報就係黨報

屌佢老母明報

原來俄佬柒左

如果美國用黎打目標人物咩仗都好快打完

俄佬用衛星數掩體 , 見到無爛就以為 miss 左

老美準撚到咁

而俄佬一係自暴其短, 根本唔知老美幾多命中

一係就見到老美太勁, 玩貶低對手

戰斧係1972年的產物

2017？

呢一役應該全世界都震驚美國導彈技術 , 平時聽就聽得多 , 證明唔係吹水

印尼14日舉辦2016年軍事演習，印尼海軍兩艘KCR-40導彈艇發射向中國新採購的C-705反艦導彈打靶。印尼總統佐科威、海軍司令蘇帕迪和武裝部隊總司令也前來視察。沒想到，令人意外的是，這兩枚曾以在推銷演示期間以100%命中率著稱的中國反艦導彈居然雙雙出現故障，一枚在指令發出後5分鐘突然漫無目標地發射出去，另一枚則在飛行中段墜海。

根據《騰訊軍事》報導，14日印尼海軍Clurit（舷號641)號和Kujang（舷號642）號兩艘KCR-40型導彈艇分別發射一枚C-705導彈。Clurit號試射的導彈在發射指令發出後未能發射，反而在五分鐘後突然發射，據稱是艦員未能完整執行防誤射程序。這枚導彈未能擊中任何目標。

C-705小型反艦導彈是中國在國際軍火市場的爆款產品，印尼是其中最有興趣的買家之一，在去年5月舉行的新加坡國際海事展上，印尼海軍一艘新型導彈艇首次亮相，上面搭載C-705，印尼海軍表示到2018年還要再建造16艘同型導彈艇。

第二枚導彈則在飛行中段出現問題，也未能擊中目標。這次演習中有一艘補給艦Karimata擔任靶艦。關於這次演習中試射失敗的原因，報導沒有提及。

點解仲會有人買made in 支那

大香港連登仔：
軍事唔算國際視野，關心下人地知唔知香港係用廣東話同繁體字好過
仲有外國人識唔識分香港人同支那人緊要d

從來唔會睇小美帝

93年波灣戰爭已經震驚緊喇

俄國同美國發布嘅消息, 大家信邊個? 我就信國防開支全球最高嘅美國

抵到爛喇大佬
一架戰機講緊起碼千萬美金

波斯灣戰爭美軍死左百鳩幾人呀 , 俾國內屌到七彩呀

屌到9彩？
你活係平行時空?

Opération enduring freedom就真係比人屌到九彩喇

記得以前高登美軍巴打話過佢平時出海試果d野係我地完全未見過

佢個部戰艦仔都有d秘密野，神盾個d咪仲誇

40年前晚外星科技

點樣推到明報比侵睇

美軍好似全部已經係神盾
ddg1000應該好撚恐怖

ddg1000最大特色係隱形
跟住就冇啦

神盾已經好舊喇
人地而家準備玩laser/磁軌炮

都係GPS姐

即係中真正七傷拳咁 棵樹表面無事 其實已經經脈盡斷

TERCOM 同DSMAC都好重要

個衛星都影到四十幾個彈坑，根本無野好嘈

聽講波斯灣個陣用TERCOM
因為個沙漠冇地形特徵
要飛勁大個圈

唔信呀
最初我反而諗係咪射左其他野

成份大公文匯咁

美帝好撚癲

俄羅斯 打格魯吉亞/烏克蘭
當時D 人仲紛紛讚俄羅斯 好有霸氣

家陣美國 炸敘利亞政府軍 炸到咁準
先知道一山還有一山高, 連俄佬都柒左

你話個基地係變形金剛就話miss姐
個基地都唔識郁，基本上想miss都難

條五毛high撚大左
當年gulf war開始時伊拉克陸軍係全球排名第四
只係用1xx causality 就打到成個伊拉克收左皮跟本係難以想像
美軍果陣玩Air superiority 玩到出神入化
其他國家見到美國既玩法就真係嚇到瀨左屎

Anyway, 好撚心d五毛就睇多兩本書先學人串柒柒喇

巴哈果度已經有人做左戰果分析

今次用既Block IV+ tomahawk 直頭有埋live cam + 遙控
比你一路睇住一路修正落點
唔怪得準成咁

烏蠅何b仔都打得中

明show比習種睇

Tv missile

可以睇吓

重可以係目標區上空盤旋約2小時(460km)

mon埋條導彈中

習總係咪嚇到瀨屎

戰斧有地形導向，其實無TV都無問題，精準度高到可以由窗口飛入

侵同雜總一路据扒一路睇live:
Yeah!又中

Live feed可以即時評估目標狀況
決定需唔需要補多一發

俄羅斯國防部自己柒 話比全世界聽自己既s400系統入面既Protivnik-GE anti-stealth radar 只可以發現到23支tomahawk 中國之前用咁多錢買咁多套S400系統都係防唔到tomahawk 怕自己不保

live-feed同盤旋 最正係可以等目標出現先炸 tomahawk出名聲響細過直昇機

我淨係知有人射左野，搞到個地下好滑
日月神報好撚柒

Subsonic cruise細聲係正常既
美帝外星科技

徹底將長程導彈由一件戰略武器轉變為戰術武器

如果係真

Block IV 用好多民用科技 但成品就好似Tesla對其他車廠電車咁 成品樣樣都比人超班
俄羅斯都有類似飛彈 但係唔可以飛咁低所以要supersonic 飛行 但係飛得高同快就易比radar 發現(supersonic 飛行會加熱周圍空氣 vapor air會反射radar射線)

有諗頭！好撚過做100毛！

成班痴線佬

五毛無google用，係咁上下

自殺式無人機
其實派掠奪者射地獄火化算D
定係用戰斧抵D

雜種一路鋸扒一路標冷汗

美國根本有能力軍事壓制亞洲

原來係侵侵撳錯掣

呢個IDEA幾好，不過傳真社係咪做緊類似嘅嘢？有心得不妨去自薦

兩者效果唔同
戰斧係打擊高價值戰略目標
e.g.千幾公里外打爆哂人地既雷達/防空/機場，方便自軍戰機入侵敵方領空進行後續轟炸

Predator就係戰術武器
e.g.係前線搜索敵方步兵據點/坦克等，再用hell fire摧毁個別目標

簡單d講，tomahawk係攻城武器，predator就係打人/打車

全世界國家加起，都打唔贏美國

5毛比支那d新聞洗腦無辦法

咪又係數字遊戲 d美金最尾咪又係流返入美國政府手上

用途唔同 Predators有可以rotatable 高清高倍IR camera
tomahawk最多係支定係前面到既lens 無乜可能用到identify同track往目標既用途
要額外找情報先可以決定目標
所以盤旋功能係for地面有人用guiding beam 指往目標攻擊用
不過 Predators好易比人射低 任何防空飛彈都打得
tomahawk 係對方有防空同高風險既攻擊時就係only choose

藍絲fd話係假新聞

話化武係美國射

點搏？

如果唔係點用到一年500億美元

同係講有證據俄羅斯一早公開 係當地有人員又有radar
中國唔係日日J s400可以反F22 B-2隱形戰機 點會睇唔到

Tomahawk Block IV[9][10][11] introduced in 2006 adds the strike controller which can change the missile in flight to one of 15 preprogrammed alternate targets or redirect it to a new target. This targeting flexibility includes the capability to loiter over the battlefield awaiting a more critical target. The missile can also transmit battle damage indication imagery and missile health and status messages via the two-way satellite data link. Firing platforms now have the capability to plan and execute GPS-only missions

Block IV已經可以pre-programme定15個target, in-flight既時候可以隨意改變目標，GPS guided only

In October 2015, Raytheon announced the Tomahawk had demonstrated new capabilities in a test launch, using its onboard camera to take a reconnaissance photo and transmit it to fleet headquarters. It then entered a loitering pattern until given new targeting coordinates to strike.

Block VI+直頭可似做埋偵察機
一路飛一路send片返去control center update目標情報

除左做黃俄仲要做埋精神阿拉維派，真係辛苦你

因為政府2013年做過
比份聯合國報告佢睇(如果佢睇得明

入面除左因為要中立唔寫邊個負責，但係指明係俄羅斯題供的火箭加敍利亞的沙林毒氣
外加HRW 報告，入面指明敘利亞政府軍要負責

有曬前科

但同Predators比 tomahawk傳返去既image 無咁stable同zoom 得咁近
用黎observe 建築物同戰果應該無問題 最多打下人地個 坦克車隊
但係好似巴基斯坦既Predators咁睇往個目標上車去等佢地去點meet up既地點一下炸死曬人地組織既重要人物就無乜可能

蝗蛾丶支那狗：全部衰嘢都係美帝做，支蛾只係想救世界！

如果去到咁precise就當然無可能喇
Long range missile 既用途始終係對戰略目標為主

And用成千磅既high explosive炸架車仔直頭係殺雞用牛刀

但係未來tomahawk可能會做Perdix drones 既載具
個時幾百至幾千個有手榴彈殺傷力既drones重大殺傷力

Navy Partnering Tomahawks and Small Drones as Hunter-Killers